港女用香港特區護照去瑞士搞結婚手續，市政府一直堅持嗰本係「中國護照」

每一位申請移民的人都會經歷過準備文件、提交、被拒絕或要求交出更多証明資料的無限輪迴，而Vanlisa當然都不會例外。為了在當地成功註冊結婚，她前後花近三個月同當地省市政府就國藉、簽證逗留權利等問題而周旋。「我當初拎住本香港特區護照去搞結婚手續，點知市政府一直堅持我個本係中國護照，要求我做左簽證先可以喺瑞士結婚。最後要不停來回各個部門溝通先結得成婚！」

本來就係中國護照
你睇下頂個行字係寫咩
見你條港女麻撚柒煩先放水比你咋

點解唔直接去瑞士移民局問入境記錄呢

裹裏外外都寫住中華人民共和國
扮咩唔係呢

除左封面顏色+多幾隻字之外真係冇分別

又係做雞先去瑞士啦一定

腥港人？
bno 都無？

97後得罪曬你真係好撚柒對唔鳩住

果個呀嬸邊忽似97後？

咁country code真係CHN呀嘛

唔係中國護照係咩呀
大大隻字寫住chinese

特區護照唔係中國護照係乜？

用bno咪當你英國護照囉

97後香港回歸支那
唔係支那係乜
港獨？

咪係

係咪想分裂中國？

咁officially又真係大大隻字寫住PRC喎

違反国安法
拉得

以為自己去撚左香土

其他字你食咗佢？SAR 呢？

not country

改版嘅話
肯定會加番大PRC字樣
好似中文咁排版

有人話係country?至多係屬於中國藉嘅護照，但同紅色中國居民攞嗰本好明顯唔同。

總之就係中國護照啦

大啲細啲PRC 只係嗰組字嘅其中一橛，其他字都重喺度㗎嘛

你索性話特區政府就係中國政府，噉咪得囉

護照係用國家做單位

大細字肯定唔係冇意思
你睇澳門嗰本就冇咁嘅優待

嗰時97支那尚且隻眼開隻眼閉 外文寫咩佢當睇唔到
英文HONG KONG大隻啲方便外國入境睇佢可以容忍
但中文一定要國家大

香港遊艇會亦係類似例子
中文不可再保留皇家稱號
但英文仍然叫Royal Hong Kong Yacht Club

噉佢隸屬邊個國家咪以邊個國家嚟做單位囉，好合理啊，唔係點用咩做單位？佢就係一本屬於中國藉嘅護照，但唔係中國居民攞嗰本嘢囉。

其實啲字嘅大定細有佢意思唔奇嘅，不過佢成組字指緊嘅就係特區政府，就係咁簡單

係人都知唔係紅色嗰本
但你的確係一個中國籍人士

特區政府冇外交權架
特區護照簽發都係外交部授權入境處做
如何分別看待各款廁板護照 只係各自表述

凌晨都咁撚多五毛
一提撚到香港即刻強調香港係中國嘅

你睇我上面，本身就係話特區護照係一本屬於中國藉嘅護照，但唔係一般嘅中國護照。

特區政府隸屬中國，外交權喺中方嗰邊依啲我諗無邊個唔知。

至於是否中國藉人士並非取決於港人攞緊嘅護照，有好多未出過國嘅人係無申領過護照。

有bno就用咗bno啦
冇bno嘅人先要用廁板

咁你香港獨立左未呀傻閪

腥港is支那是常識吧

你無申請廁板，唔代表你無廁板嘅資格，即係話你就算唔攞廁板你都係支那藉，就同你攞緊咩護照無關嘅，我句嘢就係噉解

所以話點解唔支持港獨？
渣住本中國護照 唔明有咩好嘈
年年 遊行又話要支那俾民主你 唔係港獨

你答都答得有水準啲啦，我邊句有錯你駁返邊句吖嘛，無厘頭嘅都

其實就算係BNO 都唔係一本香港護照囉

97年「民主回歸」後

系

特區政府本身就97 年先成立㗎啦

英國護照仲正啦

噉97 年7月1號成立嘅特區政府等於中國政府，唔知咩玩法，係咪以後可以將嗰日定做國慶日？

有廁所版就係支那護照架喇

你講物鳩呀 特區政府等於中國政府 定邊日做國慶又關物撚野事呀 中共定你老母生忌做國慶都影響唔到你係中國香港人架啦 97後主權移交左香港就係中國架啦 btw小學有教啵

事實上真係支那護照嚟。。

你睇返上面邊個認特區政府等於中國政府先啦，睇啲唔睇啲，又唔係有人話香港唔係中國嘅。

事實 97年之後 香港主權屬於中國
黃支蜂都有講啦 hong kong is part of china 嘛
大家都支持佢既

影響到你未呢？

請問有邊個否認？

真 都是中国人

就算唔當你係中國護照 之後比你個居留證都會寫Chinese 同國家係China

而家係還而家係
仲有一國兩制嗰陣特區護照同中國護照係真係兩本嘢嚟
外國機場好多盲毛唔撚識分
check in係咁話你無簽證唔上得機
搞勁耐問左上司先知香港護照係有免簽

最好劃一啦,香港特區護照同中國䕶照同等待遇天經地義.

唔好比個戇鳩港女混淆先得㗎
拎得特區護照就係中國國籍

瑞士市政府係比五毛國安同黑警滲透哂

但拎得到呢本嘢基本上一定係中國籍架啦

事實陳述黎
如果唔係點解要走

冇錯喎
港共護照唔係中國係咩

佢個樣似97後咩

點解唔係中國護照？
已犯国安法，拉得

Puerto Rico 都有護照阿生

唔駛講你老母做雞既經歷出黎喎

抵撚死，邊個叫你揸特區護照

唔承認特區護照好似快過唔承認BNO

人地係講中國護照唔係國藉
事實係特區護照有免簽，中國護照冇
關國藉咩事

去外國就唔係咁計

差唔多頭幾十個comment都係五毛開工

唔係咁攞bno做乜？

我97前出世，兩老唔識嘢，兼好窮唔打算去旅行，無幫我搞BNO啊，咁又腥港人啊？

之前入境處網頁有寫bno係有right of abode in HK，bno係一本英國簽發俾香港人用嘅護照

深夜係咁上下

又係度引戰

香港主權屬於中國唔等於part of China， 等於Crown Dependencies 主權屬於英國都唔係part of uk。

大把手足無BNO啦
條友引戰啫，唔洗理佢

一國兩制不嬲都講緊中國香港..
就算內心承認獨立
人哋政府唔會同你講咁多嘢

但BNO係英國護照
有寫Right of Above in HK係因為BNO holder一定持有香港身份證，因為身份證所以有上述權利，呢個先係成個邏輯關係。

而家航空界入面，一向都唔當HKG係一個國籍，HKG係一個port，香港人一係CHN，一係GBN。

李大導使唔使去法國拉人？

個人資料果頁，大大隻字寫住CHN

咁人地當你中國護照，好正常

又獲得中囯蟲榮耀

我97前都無

你講得岩
但黃支蜂同全世界講 香港is part of China

黃之峰搞唔清楚啫

寫撚住people republic of 支那

佢共諜黎 好清楚專登咁講

97前都可以冇啦 短視藍絲父母唔幫申請都係冇

外國人鬼識你咁多嘢咩

渣特區有時搵中國領事館
渣BNO有事搵英領

就係咁簡單

逗份人工仔同你理晒國際大小事？

唔係中國唔通係英國?

其實講到最喜歡同支那連上關係嘅一定係連登仔

但凡出現類似嘅新聞，連登仔一定第一時間丶第一句話「你本護照上面就係中華人民共和國」

用得火車頭仲堅持自己唔係中國人

其實個設計好撚醒目
中文係「中華人民共和國」大過「香港特別行政區」
英文係「Hong Kong」大過「People's Republic of China」
中文用黎政治正確，強調一國
英文用黎呃鬼佬，強調兩制

CHN唔係中國護照係咩？

鬼佬分分鐘連Hong Kong係邊都唔知

孔慶東死咗去邊

連登就係要咁先高質

真
早幾年去歐洲，啲人唔識分
以為支那，係咁問我要visa
解釋一大輪，叫佢check真啲先比我過

唔想認支那人都咁多人冷嘲熱諷

唔係中國護照係乜？

同唔認支那人有乜關係？

唔識英文唔好柒

臭閪港女懶係野咁

on9
Sar係基於咩呀
臭閪港女

人人都唔想認自己柒架啦
唔認就唔係咩
護照出賣左條港女

人地政府政治正確
特區護照真係中國嫁喎

唔該轉埋色呀

同無得「Made in HK」互相呼應，做得啱。

無人叫你用特區護照入境

用BNO入境連印都唔冇，直過

事實係。。。。
你雙親或者會有BDTC，不過都已經畀支那呃殺咗喇

你都幾撚離地個個都有其他護照咩

Block五毛/熱狗block到手軟

This is Child登
一方面反「被強加的血統論」
一方面見到同路人被為難就blame the victim話佢抵死鬼叫係「中国人」

講「血統論」，冇人比Child登仔更支持

咁特衰都要用身份證申請，冇分別。

自己去研究個關係啦柒頭

英國出既護照可以有香港居留權？

寫住中華人民共和國啊

其實係，港共畀你用廁板代替身份證都係同一個邏輯。

同一個邏輯底下，小朋友出護照一定出埋身份證，因為唔想條rule失效

港女搞港獨

「當地省市政府」大陸化

波多黎各邊有護照呀

冇阿 即係講國家下面就算係同一本 下面代表都唔一樣

呀嬸

你當初唔要BNO係你自己問題
火車頭一直係終共強姦所得嘅終國席

妳本BNO死撚咗去邊

俾香港人用嘅護照
但唔係香港護照

波多黎各同美國本地護照完全一樣

好多歐洲細國家都分唔到
見你封面寫住支國就係支國護照
bno都直接當係英國護照

Right of Above in HK

咁咩係香港護照，定你想講冇一樣野叫香港護照

sor auto correct
柒咗

連登係咪痴撚左線
篇文完全無提過佢點解無BNO,你唔俾係97後出世?,唔俾唔係香港出世(好似梁天琦咁),唔俾老豆老母on9唔幫佢搞?
乜原因都唔知就批鬥佢用廁板唔同BNO依家連無BNO都係罪都係等於藍等於係支那人?
如果係咁好心成個連登任何無BNO既人即刻死左去啦

佢話佢係80後

睇佢08年畢業，即係97年得個11,2歲左右,點自己決定要唔要BNO？
你11歲個時做緊咩？

無BNO又真係無問題㗎喎
有啲人97年前細個嗰陣老竇老母無搞到就無，身邊都有啲朋友係咁

有乜好拗 最終批你入境權/係咪可以免簽都係個移民官度

如果唔批你入境理撚得你美帝公民都咁話

皇家屬地[註 1]（英語：Crown Dependencies），也譯作「王權領地」[註 2]，是獨立管理的司法管轄區，並非大不列顛及北愛爾蘭聯合王國或英國海外領土的一部分[1]，而是英國王室的自治領地。[2]而在國際上，英國皇家屬地被認為是「聯合王國所負責的領土」，而不是主權國家[3]。

你香港人又有冇皇室 咁撚樣縱向比較你傻能左咩
特別行政區一撚定係part of China 屌你老母

80後嘅年紀咪exactly係呀嬸

係喎 中英文個 size 比例唔同咗

刻板印像覺得嫁去歐洲嘅都係臭四嚟
現實中識又真係好臭四格
依件睇圖都知臭得很

連登金鐘仔質素係咁上下
港女已經係原罪 仲要食洋腸 嫁去瑞士
全部正中連登仔死穴
仲唔前仆後繼一車車等唔切衝出黎狂插？
換轉港男娶鬼妹就衝出黎架啦

冇一樣野叫香港護照